\chapter{Исследовательский раздел}
\label{cha:analysis}
%
% % В начале раздела  можно напомнить его цель
%

\section{Почему мобильное приложение?}

Индустрия мобильных устройств очень быстро развивается. На смену старым устройствам приходят более новые, современные и обладающие большим спектром возможностей. Количесво пользователей с каждым годом растёт. сейчас смартфоны есть почти у всех студентов и они редко с ними расстаются надолго. Конечно, важную роль играет программная составляющая\,---\,мобильные приложения. Они существуют совершенно разной направленности:
\begin{itemize}
  \item развлекательные (игры, музыкальные и видео проигрыватели и т.д.);
  \item коммуникационные (мессенджеры, навигаторы и т.д.);
  \item справочные (словари, базы знаний);
  \item прикладные (все остальные от графического редактора до калькулятора).
\end{itemize} 

Мобильные приложения могут быть инструментом для быстрой доставки информации, чего нельзя добиться при помощи обычного веб-приложения.

Кроме того, популярность мобильных приложений повлекла за собой появление мощных инструментов разработки, большого количества библиотек и фреймфорков, что, в свою очередь, сделало разработку приложений быстрой, лёгкой и продуктивной.


\section{Обзор аналогичных решений}

Был произведен поиск существующих приложений в Windows Phone Store, Google Play, Apple App Store, на GitHub, и было найдено только 3 аналога. К ним можно, так же, добавить сам сайт ОРИОКС. 

Рассмотрим преимущества и недостатки каждого решения по отдельности. В качестве критериев будем брать:
\begin{itemize}
  \item способ получения данных;
  \item возможность push-уведомлений;
  \item возможность просмотра расписания;
  \item возможность просмотра текущих предметов;
  \item возможность просмотра успеваемости;
  \item возможность просмотра списка долгов;
  \item возможность просмотра списка пересдач;
  \item наличие графического интерфейса;
  \item оффлайн доступ.
\end{itemize} 
\Define{Push-уведомления}{cпособов рассылки уведомлений. У конечного пользователя выглядит как небольшое всплывающее окошко на экране телефона или в браузере.}

\subsection{Сайт ОРИОКС}

\section{Обзор популярных мобильных платформ}

\section{Постановка задачи}

% Обратите внимание, что включается не ../dia/..., а inc/dia/...
% В Makefile есть соответствующее правило для inc/dia/*.pdf, которое
% берет исходные файлы из ../dia в этом случае.

Кстати, про картинки. Во-первых, для фигур следует использовать \texttt{[ht]}. Если и после этого картинки вставляются <<не по ГОСТ>>, т.е. слишком далеко от места ссылки, "--- значит у вас в РПЗ \textbf{слишком мало текста}! Хотя и ужасный параметр \texttt{!ht} у окружения \texttt{figure} тоже никто не отменял, только при его использовании документ получается страшный, как в ворде, поэтому просьба так не делать по возможности.

\section{Существующие подходы к созданию всячины}

Известны следующие подходы...

\begin{enumerate}
\item Перечисление с номерами.
\item Номера первого уровня. Да, ГОСТ требует именно так "--- сначала буквы, на втором уровне "--- цифры.
Чуть ниже будет вариант <<нормальной>> нумерации и советы по её изменению.
Да, мне так нравится: на первом уровне выравнивание элементов как у обычных абзацев. Проверим теперь вложенные списки.
\begin{enumerate}
\item Номера второго уровня.
\item Номера второго уровня. Проверяем на длииииной-предлиииииииииинной строке, что получается.... Сойдёт.
\end{enumerate}
\item По мнению Лукьяненко, человеческий мозг старается подвести любую проблему к выбору
  из трех вариантов.
\item Четвёртый (и последний) элемент списка.
\end{enumerate}

Теперь мы покажем, как изменить нумерацию на «нормальную», если вам этого захочется. Пара команд в начале документа поможет нам.

\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi})}
\renewcommand{\labelenumii}{\asbuk{enumii})}

\begin{enumerate}
\item Изменим нумерацию на более привычную...
\item ... нарушим этим гост.
\begin{enumerate}
\item Но, пожалуй, так лучше.
\end{enumerate}
\end{enumerate}

В заключение покажем произвольные маркеры в списках. Для них нужен пакет \textbf{enumerate}.
\begin{enumerate}[1.]
\item Маркер с арабской цифрой и с точкой.
\item Маркер с арабской цифрой и с точкой.
\begin{enumerate}[I.]
\item Римская цифра с точкой.
\item Римская цифра с точкой.
\end{enumerate}
\end{enumerate}

В отчётах могут быть и таблицы "--- см. табл.~\ref{tab:tabular} и~\ref{tab:longtable}.
Небольшая таблица делается при помощи \Code{tabular} внутри \Code{table} (последний
полностью аналогичен \Code{figure}, но добавляет другую подпись).

\begin{table}[ht]
  \caption{Пример короткой таблицы с коротким названием}
  \begin{tabular}{|r|c|c|c|l|}
  \hline
  Тело      & $F$ & $V$  & $E$ & $F+V-E-2$ \\
  \hline
  Тетраэдр  & 4   & 4    & 6   & 0         \\
  Куб       & 6   & 8    & 12  & 0         \\
  Октаэдр   & 8   & 6    & 12  & 0         \\
  Додекаэдр & 20  & 12   & 30  & 0         \\
  Икосаэдр  & 12  & 20   & 30  & 0         \\
  \hline
  Эйлер     & 666 & 9000 & 42  & $+\infty$ \\
  \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:tabular}
\end{table}

Для больших таблиц следует использовать пакет \Code{longtable}, позволяющий создавать
таблицы на несколько страниц по ГОСТ.

Для того, чтобы длинный текст разбивался на много строк в пределах одной ячейки, надо в
качестве ее формата задавать \texttt{p} и указывать явно ширину: в мм/дюймах
(\texttt{110mm}), относительно ширины страницы (\texttt{0.22\textbackslash textwidth})
и~т.п.

Можно также использовать уменьшенный шрифт "--- но, пожалуйста, тогда уж во \textbf{всей}
таблице сразу.

\begin{center}
  \begin{longtable}{|p{0.40\textwidth}|c|p{0.30\textwidth}|}
    \caption{Пример длинной таблицы с длинным названием на много длинных-длинных строк}
    \label{tab:longtable}
    \\ \hline
    Вид шума & Громкость, дБ & Комментарий \\
    \hline \endfirsthead
    \subcaption{Продолжение таблицы~\ref{tab:longtable}}
    \\ \hline \endhead
    \hline \subcaption{Продолжение на след. стр.}
    \endfoot
    \hline \endlastfoot
    Порог слышимости             & 0     &                                                \\
    \hline
    Шепот в тихой библиотеке     & 30    &                                                \\
    Обычный разговор             & 60-70 &                                                \\
    Звонок телефона              & 80    & \small{Конечно, это было до эпохи мобильников} \\
    Уличный шум                  & 85    & \small{(внутри машины)}                        \\
    Гудок поезда                 & 90    &                                                \\
    Шум электрички               & 95    &                                                \\
    \hline
    Порог здоровой нормы         & 90-95 & \small{Длительное пребывание на более
    громком шуме может привести к ухудшению слуха}                                        \\
    \hline
    Мотоцикл                     & 100   &                                                \\
    Power Mower                  & 107   & \small{(модель бензокосилки)}                  \\
    Бензопила                    & 110   & \small{(Doom в целом вреден для здоровья)}     \\
    Рок-концерт                  & 115   &                                                \\
    \hline
    Порог боли                   & 125   & \small{feel the pain}                          \\
    \hline
    Клепальный молоток           & 125   & \small{(автор сам не знает, что это)}          \\
    \hline
    Порог опасности              & 140   & \small{Даже кратковременное пребывание на
    шуме большего уровня может привести к необратимым последствиям}                       \\
    \hline
    Реактивный двигатель         & 140   &                                                \\
                                 & 180   & \small{Необратимое полное повреждение
                                 слуховых органов}                                        \\
    Самый громкий возможный звук & 194   & \small{Интересно, почему?..}                   \\
  \end{longtable}
\end{center}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "rpz"
%%% End:
