\chapter{Сообщения оператору}
\label{ch:messages}

\section{Сообщения на этапе авторизации}
\label{sec:massages:auth}

\subsection*{Ошибка <<Должно быть ровно 7 символов в длину>>}
Отображается под полем ``Номер студенческого билета'' когда введено меньше или больше чем 7 символов в это поле.
Пользователь должен проверить правильность введенного номера студенческого билета для устранения ошибки.

\subsection*{Ошибка <<Поле не должно быть пустым>>}
Отображается под полем ``Номер студенческого билета'' или ``Пароль'' если оно пустое.
Пользователь должен ввести данные в поле, чтобы устранить ошибку.

\subsection*{Ошибка <<Неправильный номер студенческого билета или пароль>>}
Отображается снизу экрана если введены неверные данные для авторизации.
Пользователь должен проверить правильность введенных данных и исправить их для устранения ошибки.

\section{Сообщения на экранах с данными}
\label{sec:messages:data}

\subsection*{Сообщение <<Отображаются сохранённые данные>>}
Отображается вверху экрана, если не удалось обновить данные и были использованы данные из кэша.
Для устранения пользователь должен проверить наличие интернет-соединения и, если оно есть, то сообщить в техническую поддержку приложения ``ОРИОКС'' о проблеме.

\subsection*{Сообщение <<Пусто>>}
Отображается на экране с данными, если данные не были загружены ни из сети, ни из кэша.
Для устранения пользователь должен проверить наличие интернет-соединения и, если оно есть, то сообщить в техническую поддержку приложения ``ОРИОКС'' о проблеме.

\section{Сообщения на экране расписания}
\label{sec:messages:schedule}

\subsection*{Сообщение <<На сегодня нет мероприятий>>}
Отображается если на текущий день не запланировано пар.
Это нормальное состояние, не требуется дополнительных действий.

\section{Общие сообщения}
\label{sec:messages:common}
В этом подразделе описываются сообщения, которые могут возникнуть на любом экране приложения.

\subsection*{Ошибка <<Не удалось связаться с сервером>>}
Возникает при отсутствии соединения с сервером.
Это может быть вызвано отсутствием интернета или неполадками на сервере ОРИОКС.
Для устранения ошибки пользователь должен проверить наличие интернет-соединения и, если оно есть, то сообщить в техническую поддержку приложения ``ОРИОКС'' о проблеме.

\subsection*{Ошибка <<Приложение устарело>>}
Возникает при использовании устаревшей версии приложения, не совместимой с новой версией API ОРИОКС\@.
Для устранения проблемы пользователь должен установить новую версию приложения из Google Play.
